Die Auswahl einer geeigneten Technologie für den Datenaustausch zur Synchronisation des Spielzustandes unter den teilnehmenden Spielern, wird durch die Umgebung, in der das Spiel läuft, eingeschränkt. Für ein Browserspiel ist diese Umgebung der Webbrowser.\\ Für Desktopsysteme und mobile Endgeräte gibt es eine ganze Reihe an Browsern mit unterschiedlichsten Eigenschaften. Mozilla Firefox, Google Chrome und Apple Safari (Stand Dezember 2019) sind die verbreitetsten Browser, die für gängige Betriebssysteme verfügbar sind  \cite{SteticStat19}. Diese Browser sind für verschiedene Desktop- und Mobilbetriebssysteme verfügbar (siehe \autoref{tab:browserOS}).\\
Die Protokolle HTTP, WebSocket sowie der Standard WebRTC ermöglichen den Austausch von Daten zwischen Webservern und Webbrowsern. Die API's der Browser Mozilla Firefox, Google Chrome und Apple Safari unterstützen  diese Technologien.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		\hline
		& \textbf{Mozilla Firefox} & \textbf{Google Chrome} & \textbf{Apple Safari} \\ \hline	
		\textbf{MS Windows} & X & X &  \\ \hline	
		\textbf{Linux} & X & X & \\ \hline
		\textbf{macOS} & X & X & X \\ \hline
		\textbf{Android} & X & X &  \\ \hline
		\textbf{iOS} & X & X & X \\ \hline
		\end{tabular}
	\caption{Browser und Betriebssysteme}
	\label{tab:browserOS}
\end{table}

